
# L'essentiel du 8 août 2023 - Version Globale

## Shapira (Version Plage)
<div className="badge">
**Nouveau**
</div>

![Shapira](static/shapira.png)

<div className="grid">
    <div>
        **Shapira (Plage)**\
        <small>Bonus de groupe: +50% ATK Lumière || Collection: +1% DEF</small>

        <div className="box">
        **Attaque normale** - Maître de la pelle\
        **Coup de pelle**: Utilise sa pelle pour infliger des dégâts de mélée aux ennemis.\
        **Frappe de pelle**: Saute jusqu'à sa cible pour la frapper avec sa pelle et infliger des dégâts de mélée aux ennemis. Cette attaque a 3 charges d'utilisations.\
        <small>TdR: 4 secondes</small>
        </div>

         <div className="box">
        **Compétence en chaîne** - Pelle brillante \
        *Blessé > Aeroporté*\
        Reflète la lumière du soleil vers sa cible pour infliger 400% de DPS en dégâts de mélée. Augmente également l'ATK Lumière des alliés de 20% pendant 10 secondes.
        </div>

         <div className="box">
        **Aptitude spéciale:** (Bonus 5⭐) - Soleil Estival \
        Lorsque que **Frappe de pelle** touche des ennemis, ces derniers voient leur résistances Lumière baissée de 20% pendant 5 secondes.
        </div>
    </div>

    <div>
        Et son arme, **Pelle Loyale**\
        <small>Épée à deux mains || Collection: +1% DEF</small>

        <div className="box">
            **Statistiques - Lvl92:**\
            DPS: 5488\
            ATK Lumière: 2033\
            Chance de coup critique: 8%\
            Déf:64\
            <small><b>Options:</b></small>\
            <small>HP: +20%</small>\
            <small>Déf: +20%</small>\
            <small>Dégâts Comp. d'arme: +24%</small>\
            <small>Vitesse Régen Comp. d'arme: +15%</small>\
            <small><b>Bonus MLB: +10% ATK</b></small>
        </div> 
        <div className="box">
            **Effet exclusif à Shapira (Plage):**\
            Augmente les dégâts de **Frappe de pelle** de 125% du DPS.
            Lorsque **Frappe de pelle** touche des ennemis, augmente les dégâts de **Coup de pelle** de 30% pendant 5 secondes.
        </div>
        <div className="box">
            **CA**\
            **Vague de châteaux de sable**\
            *Applique le statut Blessé*\
            Crée des châteaux de sable pour infliger des dégâts de mêlée aux ennemis.\
            <small>ATK: 180% DPS || TdR: 9.3 secondes</small>
        </div>
    </div>
</div>

<iframe className="iframe" src="https://www.youtube.com/embed/990-0KENWuo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>

## Bannières de Héros
<div className="grid heroes">

    <div>
    ![hero1](static/heroes/sha.png)
    <small className="text-center">Shapira</small>
    </div>

    <div>
    ![hero2](static/heroes/eug.png)
    <small className="text-center">Eugène</small>
    </div>

    <div>
    ![hero3](static/heroes/kai.png)
    <small className="text-center">KAI</small>
    </div>

    <div>
    ![hero4](static/heroes/ara.png)
    <small className="text-center">Arabelle</small>
    </div>

    <div>
    ![hero5](static/heroes/sum.png)
    <small className="text-center">Sumire</small>
    </div>

    <div>
    ![hero6](static/heroes/chr.png)
    <small className="text-center">Miss Chrom</small>
    </div>

    <div>
    ![hero7](static/heroes/par.png)
    <small className="text-center">Parvati</small>
    </div>

    <div>
    ![hero8](static/heroes/rey.png)
    <small className="text-center">Rey</small>
    </div>

    <div>
    ![hero9](static/heroes/ver.png)
    <small className="text-center">Veronica</small>
    </div>

</div>

## Evénèments

<div className="grid">
    <div className="box">
        ![Gacha-Event](static/events/gacha.png)
        **Event - Machine à Sous**\
        Débloquez de nombreuses récompenses et tenter votre chance dans les machines à sous en utilisant les jetons obtenables dans vos missions quotidiennes !
    </div>
    <div className="box">
        ![Raid-S55](static/events/55.png)
        **Raid de Guilde - Saison 55**\
        Les boss et leurs éléments de ce raid seront :
        - Chef du Clan Vipère | **Lumière**
        - Bête obscure | **Sombre**
        - Chevalier-robot de l'Empire | **Terre**
        - Minotaure | **Feu**
    </div>
</div>

## Ajouts & modifications sur les héros et équipements

<div className="box">
**Lapice**
- Vent Solaire (Attaque normale alternative) de Lapice augmentera désormais ses dégâts mêlées de 30% pendant 5 secondes.
- Sa capacité spéciale Esprit immaculé, augmentera désormais l'ATK de 30% (avant 25%) lorsque Coup étincelant (Attaque Normale) touchera un ennemi.
</div>

<div className="box">
**Valencia**
- Les dégâts de sa compétence en chaîne sont passés de 300% à 350%.
</div>

<div className="box">
**De nouveaux équipements sont ajoutés au jeu !**
- Une épée à deux mains Lumière "Épée pour l'été" est ajoutée et obtenable dans tous les modes de jeu. C'est l'arme que Shapira aura par défaut lorsque vous l'invoquerez.
- De nouveaux boucliers sont obtenables via la boutique du mode Boss Rush. À noter que l'un de ces boucliers bénéficiera d'une statistique inédite : la **résistance critique**. Cette statistique permet de réduire la chance de coup critique qu'un ennemi aura sur ses attaques.
- De nouveaux accessoires, quant à eux sont accessibles en Invocations, Evolution aléatoire, la machine à sous d'Heavenhold, ...
- Deux nouvelles cartes s'ajoute dans la boutique du Boss Rush, l'une confère "ATK Lumière +7%" tandis que l'autre "ATK Sombre +7%".

</div>

<div className="grid">

<div className="box">
<small>Bouclier</small>\
**Bouclier du Juge**
> **Statistique (LV1)**
> - Déf: 39
> - Réduction des dégâts: 23-58
> - Augmente l'ATK de 5% pendant 10 secondes lorsqu'un ennemi est tué.
> - **Bonus MLB - ATK +5%**

![Image](static/20238/1.png)
</div>

<div className="box">
<small>Bouclier</small>\
**Bouclier du Cheftain Gobelin**
> **Statistique (LV1)**
> - Déf: 34
> - Réduction des dégâts: 13-41
> - HP: +9%
> - Déf: +7%
> - Résistance critique : +5%

![Image](static/20238/2.png)
</div>

<div className="box">
<small>Accessoire</small>\
**Collier Tsunami**
> **Statistique (LV1)**
> - Déf: 14
> - Chance de coup critique: +3%
> - ATK Eau: +10%
> - Augmente l'ATK de 6% pendant 10 secondes lorsqu'un ennemi est tué.

![Image](static/20238/4.png)
</div>

<div className="box">
<small>Accessoire</small>\
**Noble phantasme de l'exorciste**
> **Statistique (LV1)**
> - Déf: 14
> - Chance de coup critique: +3%
> - ATK Basique: +10%
> - Augmente l'ATK de 6% pendant 10 secondes lorsqu'un ennemi est tué.

![Image](static/20238/5.png)
</div>

<div className="box">
<small>Arme / Épée à deux mains</small>\
**Épée pour l'été**
> **Statistique (LV1)**
> - DPS: 711
> - ATK Lumière: 269
> - Chance de coup critique: +6%
> - Def: 13
> - HP: +12%
> - **Bonus MLB - ATK +5%**

![Image](static/20238/3.png)
</div>

<div className="box">
<small>Cartes</small>\
**Carte de la Technique Ultime du Poing de la Montagne de Shen || Carte du successeur de la famille de vampires**
> **Effets respectifs**
> - ATK Lumière +7% <small>(Carte Shen)</small>
> - ATK Sombre +7% <small>(Carte Vampire)</small>

![Image](static/20238/12.png)
</div>

</div>

## QoL & Modifications du jeu

<div className="box">
**Rotation de packs de costume quotidienne**
- Un nouvel onglet est disponible dans la boutique vous permettant désormais d'acheter des packs de costumes à prix réduit afin de bénéficier du bonus de collection d'un seul coup.
- Si un costume a déjà été débloqué par le joueur dans le pack, le prix du pack se verra réduit en fonction du costume ou des costumes préalablement acheté(s)\

![Image](static/20238/8.png)

- Ces rotations quotidienne de costumes ne contiendront cependant pas tous les sets, voici la liste des costumes pour le moment disponibles dans la rotation quotidienne:
![Image](static/20238/9.png)
</div>

<div className="box">
**Des nouvelles catégories pour le tri des cartes**
- Désormais les cartes avec un bonus lors de la mort d'un ennemi sont davantage triés en ajoutant différentes catégories :
> - Augmente l'ATK lorsqu'un ennemi est tué
> - Réduit le temps de recharge de la compétence d'arme lorsqu'un ennemi est tué
> - Soigne les HP lorsqu'un ennemi est tué
> - Génère un bouclier lorsqu'un ennemi est tué
</div>

<div className="box">
Une nouvelle BD **"Le plan de vacances d'été presque parfait"** est disponible à l'auberge d'Heavenhold.
</div>

## Boutique & Cosmétiques

<div className="box">
**À NE PAS LOUPER - Marteau de rupture de limite épique** - 5000 Gemmes\
(Un achat par compte)
</div>

<div className="box">
**Rotation des costumes**\
![Image](static/20238/10.png)
![Image](static/20238/11.png)
</div>